央視報道新規 僅習「有聲出」 時長篇幅有規格 6常委不播現場講話

【明報專訊】中共開啟反腐風暴的「八項規定」，十九大後推出針對最高權力機關中央政治局的「實施細則」，其全文昨起在網上流傳，顯示在官方新聞報道方面，中共總書記享有的字數、時長、版面、畫面等規格明顯高於其他政治局常委及委員。在這一安排下，國家主席、中共總書記習近平將延續、甚至加強自十八大以來佔據大量版面、畫面的特殊地位。

新聞報道佔1/3細則 政治局上月審議

2012年十八大之後，中央政治局開會審議通過「關於改進工作作風、密切聯繫群眾的八項規定」，由此拉開反腐之風序幕，至今各級紀檢監察機關一共查處逾19萬宗違反相關規定的問題，處理26萬餘名黨員幹部。上月27日十九屆中央政治局的首次會議則審議了「中共中央政治局貫徹落實中央八項規定的實施細則」。內地傳媒人石扉客在微信公號「新石扉客棧」透露，「八項規定」細則共有30條，其中9條關於新聞報道，佔據三分之一，可見中央對宣傳的重視程度。上述文章已遭刪除，但又有海外中文傳媒披露細則全文。

新華社報道其他常委 稿限千字內

細則要求簡化政治局委員出席會議活動的報道，除「具有全局意義和重大影響的會議活動」外，一般情況下不安排廣播電視直播，中央電視台報道時不出同期聲（現場聲音），只有中共總書記可以例外。石扉客表示，過去5年多中，最高領導人的同期聲出現次數之多、時長、體量均為近20年來罕見，而沒有同期聲，完全靠旁白覆蓋畫面，「好處是顯而易見的，效率高、穩當，保證不會出問題」。

細則規定，在出席全國性會議活動的報道方面，政治局常委的文字稿不超過1000字，央視《新聞聯播》播出時間不超過兩分鐘，其他政治局委員的稿不超過500字，《新聞聯播》不作報道；在考察調研活動方面，政治局常委的隨行央媒記者一般不超過5人，地方媒體一般不派記者參加，新華社通稿不超過1000字，《新聞聯播》播出時間不超過3分鐘，不刊發側記、特寫等，其他政治局委員的新華社通稿不超過800字。上述規定都只有中共總書記不受此限制。

在外事活動上，除中共總書記、國務院總理外，對於政治局委員的出訪，《人民日報》、《新聞聯播》每個國家綜合報道1次，新聞稿不超過1200字，電視新聞時長不超過3分鐘；除中共總書記外，其他政治局委員不發側記、特寫、綜述等，若會見外國元首、政府首腦等，新聞稿不超過500字，不配發照片。

十八大以來，不論有無公開活動，習近平的新聞幾乎佔據每日《新聞聯播》頭條。《人民日報》上月在報道十九屆一中全會時亦打破慣例，習近平的個人照約佔頭版三分之一，而過往3屆一中全會，《人民日報》頭版均有刊登全部常委的單人照片。

正宗「有佢講，冇人講」
講多句都嫌阻時間

佢一定唔會退位
一退位中共就玩撚完

老鄧當年玩隔代委任制
正正就係知道如果一派獨大
結果會仲衰過內鬥

封帝
又利用崇拜方式
而家廿一世紀 仲想搞到自己做耶穌咩

習帝黎緊會去邊度封禪啊？

佢有冇唔傻唔退位，比人有口實呀，
大把方法可以退位之餘，又捉實個權力，
你望下俄羅斯點玩，再唔係望下你提到既鄧小平當年同樣捉實江澤民春袋

鄧小平南巡之後，陳雲行埋一邊，佢自己本身就係一派獨大啦